全世界都要學陣法，睇孫子兵法，仲有帶腦出街

陣法亦稱陣形、戰陣，通常用來描述古代軍隊於行動或戰爭時的部署方式，在冷兵器時代具有非常重要的作用。戰國時期《孫臏兵法》就提及「八陣」與「十陣」，又以八陣最為著名，為歷代重要陣法。歷史上另外還有用以射擊的「雲陣」、圍敵的「贏渭陣」、奇襲用的「闔燧陣」、重視軍隊防守及互相救應的「率然」、「掎角」陣勢，備受推崇的諸葛亮改進過的「八陣圖」以及「六花陣」等等，種類超過20種。

留名學陣法

想狗雜種死既入黎

推

自己學，現場跟